異能系列—源界神話《不滅神火》預備區

多謝巴打支持，契弟現正趕文，會逐步更新
各位巴打絲打可以喺呢邊討論住先

系列時間線

1994年

罪咎日

絕大部份上代異能者在罪咎日中喪命，當中包括魏獨之父－點金者魏鑫。罪咎日後，名為The G與Heaven的異能者勢力暗地崛起，分別以龍魄天元及重力之王－始為首。

鏡算軍神鏡海以自身異能演算出兩界空間軌跡，並以「神物」威脅，最終制止天元與始之間的鬥爭。天元和始簽訂《半百之約》，承諾五十年內不可在凡人社會展開大規模戰爭。鏡海作為監察者，保管「神物」，退隱山林。四祖之一的徐律煙則保持中立，游離於兩大勢力之間，如同閒雲野鶴。

另一邊廂，在罪咎日中，部份異能者後裔流落在世界各個角落，以普通人身份成長大，各有際遇。

看似風平浪靜的世界，蘊釀著一場更大的風暴與浩劫。

1997年

天元與始兩人不約而同前往京都尋找宮本香織的爺爺，刀聖－宮本一刀齋。宮本一刀齋拒絕兩人邀請，被始一擊敗陣。此戰成為一刀齋一生中最大心魔，刀術止步於此。

2014年6月

陳一異能覺醒，槍傷師父徐律煙，兩人失去踪影。龍天墳以為師父與師兄陳一被殺，性情大變，並一怒之下清除俄羅斯當地某一個幫派，搞得滿城風雨。

2014年12月

魏獨異能覺醒，堂兄魏強與同居女友同日喪命。其後，魏獨被前交易者李晨依所救，於香港沙田萬佛寺中潛修，隨李晨依學習醫術。另外，魏獨其後在寺中巧遇祝鳳凰等人，展開一段撲朔迷離，影響終生的關係。

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹阿心，展開異能神偷與盲女的同居生活（唔，還有一隻叫Dick仔的拉布拉多尋回犬）。 龍天墳與阿心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

2015年1月

宮本香織摯友姜慕妍被慘死於宮本正史刀下。及後，宮本香織被龍天墳與魏獨所救，於夢羅與阿心建立的地下基地苦修。

2016年2月

香港成為首個淪陷的城市，異能者正式浮上水面。

2016年4月

「420殺戮日」，宮本香織回港，展開殺戮。最後成功斬殺幻神路西法與宮本正史。刀神之魂宮本武藏消失。

2016年5月

聖判島中，甲神葉秋終被魏獨死。未知的強敵從空間裂縫出現，魏獨、宮本香織、龍天墳一眾借沈夢生的異能逃至另一個界面。後世稱此戰為「聖判島之役」，歷史的重要轉捩點。

2017年

完結.......也是另一個開始，真正的開始。

等咗好耐啦 Lm

秒速留名，一齊成為源者吧！

咕嚕巴打

死神巴

契弟早幾日工作未穩定，所以未能一一覆大家
聽日開始會逐步列出完整時間線、人物表以及系列世界觀

咁多個post都冇留名，係時候留返個

留名

多謝老漢巴留名

藍月巴 你上個season啲綁帶拆咗未？

我係藍肉醬

《不滅神火》將於之前season1 之前，而且屬於平行時空

聽日會執一執

即係今季冇得睇魏獨？

留個靚名先

Lm

Lmmm

Lm
等到頸都長

未追異能都嚟留名支持

入黎留個名先
跟住中出巴

Lm支持

lm

終於

今季某幾位角色會出場
但魏獨同其他主角要坐一坐冷板凳

泰勒巴

墳巴歸位

shadow巴

七發巴打

柔絲

企鵝巴

風鈴巴

逼緊車返工

未噉快出文 但會整咗簡介先

我要出場啦

何謂正義？怎樣才達至正義？

何謂平安？又怎樣才能夠平安？

2003年SARS過後，不諳世事，同時身懷一身好武功的人類青年將在大事件中遇上一連串天方夜譚，勇闖源界，成就傳說.....

咳，這是包皮的故事。

這不是教育電視或者《鬼馬黃巴士》，不會教你清洗性器官的重要性。

但，這確確實實是關於一塊熱血包皮的故事。

巴打

留名囉，唔係咩呀

留名留名

未追異能lm 太多了

係時候睇返晒四個....

agger 唔記得晒

文呢！等左好耐喇

鳳凰搖滾區

姐係今季成季係第二個故？

平行時空 姐係好多新角

睇下呢幾日得閒就一次過追晒佢
係咪紙言齊晒打包？

前傳齊 正傳好似未

我有冇機會出場

紙言正傳有第十三章未

契弟上水了

夢巴

多謝你次次都有留名
契弟都有追夢巴嘅故

夢生巴

醒巴

好多源者都歸位了

陰陽巴 請睇inbox

姜橋巴
呢個故嘅主角定位同你好似

春巴

異能故好長
有時間就落坑啦

屌板巴

俊仔繼承你遺志

矛盾巴

契弟寫到三萬就即刻出文
差一萬

秋爺

今季有唔少女角

正解
設定喺2003年，比墳巴佢地更早嘅時空
但兩者係同一個故，楔子有唔少暗示

菁巴

契弟聽日更新正傳season 1

仆街了 有排upload

今次係咪冇輪迴bb

見過呢句好多次了

你老竇都重未「再」出現
自行參透一下
翔巴season 3 會多戲份

聽日有曬全部

呢個season 會出新角色，但會有某幾個角色過場

輪迴BB要Season 3 《人王》完結人間篇

今次一定得！

而家係Season2？

正傳season 2 ，好似係
呢一季唔可以當前傳

係我榮幸

快啲up 唔係我無得追 唔好走數

留名
從未睇過異能故
點樣追起好

睇咗三個前傳先 之後就睇正傳

屌你仲以為有文，點知係預備區黎

幾時有文睇先？

幾時有文？

更新紙言中 今晚大家可以喺紙言重溫系列

留名重睇

我瓏係咪要出場喇

暫時更新到第27章

係時候慢慢重睇

47章

沖完涼再努力

有無巴打絲打喺度呀

有啊

有呀

今日喺紙言追完阿墳前傳，聽日開始追輪迴

契弟重差幾章上載完全文
一陣覆巴打絲打

更新咗一日

辛苦了

柔生back home

yoyoyo 留個大名

嗚呀 已經完成

翔巴

咕嚕巴
契弟頭先更新紙言，追返舊post發現原來你都落坑好耐

契弟已經更新完正傳
矛盾巴開始一口氣睇曬

你終於發現到我

中出巴 呢排拍攝比較忙碌
月尾希望有好多好多餵我

推文

推

留名先

有無巴打想睇文，契弟可以出幾章先.....
但跪求唔好追文，因為未噉快寫得切

《不滅神火》

序

太臨紀，二千年。

暮色有如火燒，畫布上的殘雲沾染奪目之紅。

此際，築成結界的晶柱綻放璀璨光芒，正在陣地上寒喧的守門者紛紛列陣，各司其職，劃出獨門法印，朝天叱喝一聲！

「源門—開。」

數十道源力同時朝天外放，聲如雷動，天穹憑空豁出一扇如幻似真的巨門！

隨守門者綿綿不斷地唸咒，巨門上的玄奧坑紋注滿霧白銀輝，縱橫交錯的紋路構成一個無人不曉的家徽。

象徵著「與世無爭」與「天道授命」的守門一族。

巨門上的扣環咚咚作響，門扉往左右打開，待一艘堪比航空母艦大小，豪華宏偉的銀色渡空艦從中緩緩駛出後，才再度合上。

光芒甫散，巨門頃刻消失於無形。

源銀鍍鑄的渡空艦在火雲的映照下銀光爍爍，氣派非凡，讓人不禁望而生畏。這份優越感也充份流露在甲板上，每一張趾高氣揚的士兵臉龐上。

狗仗主人勢，大概如此。

就在此時，奇變徒生，漫天火雲急飄，一道身披赤焰長袍的身影穿雲過霧，破空而下，在渡空艦前方凌空而立。

長袍霍霍作響，渡空艦停濟。

這個長袍男的背影挺拔如刀，袍上富層次的橘紅火焰圖案隨源力飄蕩如幟，宛若栩栩如生的烈火，跟渾身所散發的熾熱氣息如出一轍。

火焰。

「來者何人？速速讓路。我鳳神宮」士兵驚過於怒，其中一人揚聲大喊。

長袍男充耳不聞，豪爽的笑聲使甲板上的士兵更加驚亂，紛紛披甲執矛，艦身探出的炮管同時瞄準擋路者。

誠然，士兵察覺到對方袍上的火焰圖案，心裡已有臆測。

但願來者不是那個煞星。

「劫艦.......發，發射！」

在急亂之中，忽然有一個該死的士兵大喊。

然後，又有該死的士兵啓動源光炮。船艦往後微震，炮口噴射出一道道粗如樹幹的源光，一瞬間將不速之客淹沒。

化成塵土？

五丈烈火現天穹，焰火後豪快的朗笑震撼四方，遠至十里山麓！

「來者抱不平。」

「拐人妻小與兄弟，不平。」

「恃強凌弱，不平。」

「拐我未來嘅兄弟摯交，更不平！」

「斬盡不平事.......」

士兵驚呆地凝視從火焰徐徐踱出的人影，不約而同憶起一句近年傳遍源界，說書先生老是掛在嘴邊的話。

身如刀，目如焰，烈刀一揮浪天涯。

蹈火義，焚天情，雙拳一出運乾坤。

幹，不會真的是那個搞得滿城風雨，去到哪裡就燒到哪裡，到處點火頭的混世魔王吧？士兵差點跪下向萬里外的聖教祈禱。

不啊，若是他，肯定會說那句招牌對白。

「文縐縐嘅台詞好難讀啊！」

千萬不要說出來啊！ 士兵屏息。

「派你主人出嚟.......」

不啊！ 他們的吶喊已堵在喉嚨，雙腳發軟。

「同—我—隻—揪！哈哈哈！」

果然是他！

Ch.1 包皮

黃昏，尖沙咀。

街頭摩肩擦踵，名店櫥窗內的陳列公仔一貫的木無表情，隔住玻璃看著下班趕回家的人潮，聽住人類壓力抑壓到到臨界點的喧鬧。

跟蹲坐在建築物上的斗笠客一樣，默默觀測人類社會。

斗笠客凝神感應，無果，卻被街道上的徒然升起的烽火吸引住注意力。

「嗯？」

有人的地方就是江湖，而有江湖的地方就必然存在紛爭。古時亂世有戰爭，太平盛世同樣出現人與人的磨擦。

一如細胞分裂，又似一盤水倒外潑，濺成無數水花。

這是不斷重覆，無法遏止的必然過程。

只是，這次的紛爭跟包皮有關。

對，是包皮。

這個滑稽惡搞的名字跟包皮的稚氣剛脫的不俗長相格格不入。

因為你無法想像一個五官端正，稜角分明，身上散發出陽光氣息的六尺男生，叫包皮。

是啊，再重申一次，就叫包皮。

此時，包皮湊巧經過一間新開張的餐廳外，瞥見門外人潮如搖箕四散的黃豆，聽到打鬥聲，不禁駐足擠上前。

驟眼看去，一個男待應跟一個惡漢扭打著，四個流氓在惡漢後方護法助拳。

「食物有毒，唔賠錢，重想打人？大家睇到呀！！」

「含血噴人！你根本只係想收陀地！」

「同我打！」惡漢命令手下。

包皮劍眉一斜，男待應顯然是大外行，惡漢倒是學過泰拳，而且後者那邊仗著人多，年輕待應只能當捱揍的沙包，任由勉強稱之為肘擊和膝擊的花拳繡腿在身上猛砸。

果不其然，男待應幾秒後便不支，瑟縮在牆角，無人報警，亦無人勸止。

看來快不行了。

正當包皮猶豫之時，打得眼紅的惡漢突然接過手下遞來的鐵棍，竟然朝待應的腦袋揮下去！

千鈞一髮，包皮雙腿一彈，虎軀擋在待應身前，大手險險抓住鐵棍。

惡漢一驚。

「大哥，你求財唧。唔使噉狼死吧？」包皮一手奪去鐵棍，哐噹丟在地上。

「阻頭阻勢，學人做和事佬。細路，你戒奶未呀？！」惡漢怒目圓睜，對包皮大吼。

包皮剎那間緊握拳頭，腦海卻浮現「那一幕」。他深吸一口氣，手輕輕鬆開。

平安就好，這四個字言猶在耳。

「唔好意思，你要打就打我啦！我絕不還手。」包皮賠笑。

惡漢見狀，連同手下一起對包皮一頓暴打，拳腳無章地落在後者身上。

雖然這種看似有力的攻擊絕對傷不了包皮毫毛，但包皮還是配合地慘叫求饒。當對方打累了，事情就可以告一段落，保護在身下的待應不用受傷，自己都不會少塊肉。

這種事情，他早就習以為常。

果然，惡漢跟手下打得氣喘如牛，鐵棍被折彎後，擱下幾句狠話便離開現場。在場圍觀的人潮漸散。

「源力護體。明明可以翻身擊敗普通人類，何不直接出手呢？」斗笠客一眼看穿，對包皮的舉動不禁提起興趣。

Ch.2 家

包皮拖住沉重的步伐，在北角某東舊唐樓的狹窄樓梯拾級而上，一如往常。

甫推開木門，包青天的升堂聲又再傳進他的耳畔。

煩躁，厭惡。

「威武！」

正當包皮跨進門框之際，一道凌厲的拳影隨厚實的叱喝聲撲面而來！

包皮毫不猶豫，旋即凝神屏氣，身體重心瞬間往後傾，同時握掌成拳，在對方的拳頭快要襲來的一剎，反出一記直拳！

後發先至，兩拳雖未碰，卻居然引發出儼如武俠小說才會出現的爆鳴。震動如波，在空氣中化成層層漣漪推散。

嘭！

中年人踉蹌後退三步才站穩身形，反觀包皮卻紋風不動。顯然，在這短短的一招之間，高下立見。

這個打扮得像武松，一臉正氣的中年人不是誰，正是包皮的父親包自強，是包青天的擁躉。

同時，他是連任十二屆的大廈主席，鄰里一致認同的老好人。但這一點不重要，重要的是......

他是武林高手。

「正義，勤有功，戲無益。假若你勤加修練，剛才一拳已經可以打得為父無招架之力。」包自強向來叫包皮為正義，就是希望他永遠擁有一顆正直不阿，以身衛義的個性。

不得不說，這對父子的拳頭若揍在尋常人身上，非死則傷。當然，硬要找個物件作出比較的話，包自強能在把裝甲車打凹。

包皮呢？

大概直接捅穿裝甲車的鐵皮。

一切在於源力。

在這個充斥武林小說和魔幻小說設定的時空，人類總愛把這股神奇玄奧的力量稱之為「氣」。龜波氣功所以能他媽的轟炸一個星球，都不外乎一個字。

氣。

當然，亦有西方人將源力視為魔法和咒術。

萬卷不離宗，殊途同歸。

無論如何，源力對世界上的修行者來說，都是超屌的事情。有人視追求強大為手段，逐權奪利，乃至長生不老；也不乏把強大作終極目標。

而包皮，視之為矛盾。

「2003年，有警察，有鎗，仲有子彈。一場SARS都死唔少人喇。我大學讀IT，就係唔想將來好似你噉。」包皮走近神檯，懷緬地凝視黑白照。

半晌，他邁步走向房間。

「呸呸呸，區區子彈大炮又豈可同我包家絕學相比！企喺度！」包自強氣極怒斥。

「保家衛民，你學得一身好武功，又豈可天下黎庶之危不顧！」

包皮聞言停步，駐足於房門外。

「保家衛民？人人都有資格講，但你無。因為你連自己老婆都保護唔到。」

嘭！

房門重重關上，將父子兩人分隔，一如這兩年來的日常橋段，每隔三幾天就出現，讓血濃於水的親情無法傳遞的分界線。

只是，倒頭伏在床上的包皮並不知道，這次出現的分界線將是父子天人永隔，浪子欲回頭，卻無岸可靠的悲哀。

「強大為正義而存在。」包自強粗眉緊皺，隔住門厲喝。

他抬起手欲叩門，卻是懸空，寬大粗糙的指節久久未能落在單薄的門板上，最後無力地垂下。

「對唔住。」

＊

包皮輾轉反側，頭腦素來簡單如一條直線的他糾結「正義」與「平安」兩者之間的悖反性。

思來想去，卻是無果。

但，既然睡不了，就唯有出去「呼吸」一下新鮮空氣好了。

一念及此，包皮便換上運動裝，從窗口縱身一躍而出，在老舊的後巷外牆飛簷走壁，動作俐利敏捷，不消幾下功夫便穩穩落五棟樓外在天台上。

倘若此時路上有人看到包皮的舉動，恐怕會下巴脫臼，腦中會生出一個想法。

沒錯，正是輕功。

沉腰紮馬，閉目吐納，沉穩的呼吸中暗藏某種玄妙獨特的規律。

時急時緩，如火搖曳不定。

上一刻快要熄滅的火苗，下一秒在叱喝中化為升起巨火。

十指開，一掌朝天，一掌在身前順風劃圈，感受寒冷空氣中微不可見的氣，讓這股氣為己所動，沿身上竅穴滲遍四肢百骸，充盈體內每一個角落。

五指一收，氣勁徒然鼓蕩，剛猛無儔的拳轟出，半圓如罩的氣場往外隨之擴張！

「叱！」

反覆一百次，一千次。

斗笠在暗夜輕飄，遠處窺視的人影不禁嘆嘆稱奇。

「........源力貧瘠嘅人間，居然可以修至源界境？」

眼看這個小子之齡絕不過二十，竟然能靠一股蠻牛死勁拓寬筋脈，而且根基穩紮，比源界那些靠天材地寶的子弟厲害得多。

天縱之才。

斗笠客仔細再看，他的功法可不是........？斗笠客微顫。

「呢套功法點會......」

可惜，這個小子生在人間。

另一個可惜是，自己要追查這段日子來的神秘「異動」，無暇照看一個人類小子。

最後一個可惜，這個小子身上不懷五行之力，註定與自己和這套心法無緣。

境界一層比一層難，恐怕縱有高人點撥，脫凡胎之日都已過百，將來難有太大成就啊！

此際依然浸淫在武道意境的包皮，自然不知自己的演練盡落一雙閃爍不定的雙眸中。

凜冽寒風中，汗灑如雨。

良久，包皮髮絲成束，渾身被黏稠的汗液浸濕，吐一口長氣收功，才一屁股坐在地上靜思演練的不足。

修練這套武訣已十年，包皮不知不覺把套路練得滾瓜爛熟，甚至比資質平庸的父親更勝一籌。可是，他總覺得始終還欠點甚麼，像廚師有一流的食材，獨缺一柄合手的菜刀。

只要可以尋找出那一絲契機，他能更強。

「但再強又如何？」

他惆然地躺在冰冷的石屎地，仰星自語。

＊
兩年前，某夜。

醫院病房內，醫生護士緊張地忙東忙西，準備為嚴重交通意外的傷者施手術。

內出血。

婦人躺在病榻上，手被包皮穩穩握住，濕潤而微弱的鼻息讓氧氣罩泛起點點霧珠。

「媽，你一定唔會有事。」包皮的淚水打在潔白的中學校服上。

包母吃力地點頭。

「媽，手術好快就完，我同老竇就可以帶你返屋企。好快.......」包皮哽咽。

然而，包自強仍然未到。

「媽，我識功夫，我可以保護你啊........」包皮拭走眼淚。

「平安就好。」這是包母交託包皮的話。

然後，手術室的紅燈亮起。

父親包自強趕到手術室門外已是一小時後的事了。

包皮視若無睹，靈敏的鼻子卻不由自主一嗅。

與消毒藥水格格不入的濃烈跌打酒味瀰漫在空氣中，無聲地解釋包自強遲來的原因。

工作。

原來有病人比母親重要。

原來有工作比自己的妻子重要啊！

包自強頹然坐下，想要搭住包皮的肩膀安慰，包皮卻挪開位置，稚氣的臉龐泛起悲哀的笑容。

掩臉自責的父親。

這個空蕩蕩的座位成為父子的分隔線。

兩眼紅腫的兒子。

當冷冷的紅燈悄然熄滅，哭嚎聲起，響徹整座醫院。

＊

Ch.3 大地震

2003年12月31日，除夕。

除夕，自古以來都是人類年曆中的一個重要日子。

一年的終結，期盼來年有新的展開，「明年會努力工作」、「新一年要娶日本女生」、「下年要作投資部署」、「來年要練成六塊腹肌」等等等等........

希望與祈願讓歌舞昇平的島嶼洋溢喜慶的氣息。聖誕裝飾仍未拆下，處處已再張燈結綵，華燈閃爍著每一張幸福的臉龐。

明天會更好。

「明天會更好」？

對這個時空的人類而言，這是一個疑問。

維港兩岸，倒數聲起。

「5！」

此時，某座天橋下有一乞丐揉眼，驚呆地瞪住柏油地上的沙石一彈一彈，地面出現一道道縱橫交錯的裂痕。

「4！」

喀喀。

灰塵灑落，讓乞丐披一身灰，嗆得咳嗽連連。

「3！」

與此同時，粗如前臂的裂痕瞬間攀上老舊的橋樑，跟乞丐髒臉上的皺紋形成一體！

「2！」

乞丐仰天大驚，可是才想到逃生，漫天而下的瓦礫和失控墜下的汽車已把他活埋。

「1！」

轟隆！！！

倒數完結的一剎，災難起！

轟隆！！！！！！！！！！！

乞丐並不寂寞，因為他只是數百萬人中其中一個。或者廣義來說，他不過十幾億人中的其中一個。

這個毫無預警的轟天巨震，維港翻江倒浪，將海上的船隻吞噬，捲進深不見光的海底。

同時，象徵現代進步里程碑的高樓大廈，宛如骨牌逐一塌下，到處上演著人踩人的血腥慘劇。數不清的人被壓在瓦礫下，還有無數在安在屋中看電視直播，走避不及的市民。

夜幕捲染橘紅色的殘雲，香港淪陷。

誰都沒有想過香港會發生如此恐怖，死傷無數，出現在各地報章的大地震。

當然，誰都不想猜到自己所經歷的並非一場地震，而是「火焰」解除封印的異動。

＊

三日後，各個大國的救援隊參與救援行動。

吊詭的是，這場救援行動人數意外地多。而且，有甚麼救援行動會出動到荷鎗實彈的軍隊和科學家呢？與其說是救災，倒更像一場軍事角力賽。

這時，包皮木然地坐在天台邊緣，看著街道上的裝甲車絕塵而去。

剛認完屍的包皮沒有心思去思考這場突如其來的災難是甚麼一回事。他兩眼哭得紅腫，心裡只知道兩件事。

第一，父親包自強在災難中喪生了，胸口的致命傷據說被水管插穿。

第二，父親的結婚戒指丟失了，而包皮不知應該到哪裡尋找。

「包皮！！」

這時，一個打扮成車長的電車宅女氣喘吁吁地跑上天台，讓包皮從沉重的思緒中回過神來。看到眼前人，包皮一剎間激動起來。

「莉莉，你無事就好。」

這個長相不俗，卻打扮得奇奇怪怪的電車宅女叫邱莉莉，終日沉迷在機械零件和神秘主義中，人稱神婆莉。

包皮向來受女生歡迎。但，只有邱莉莉才稱得上他多數不多的好友，繼雙親身亡後最重要的童年玩伴。

另外，邱莉莉拜包自強為師，所以某程度上算是自己的師妹，雖然毫無練武天份就是了。她長年鑽研神秘學，離不開包自強掛在嘴邊的奇事。

在包皮的印象中，邱莉莉是一個比他聰明一百倍，腦容量多一千倍的女人。

的確，用包皮這種頭腦異常簡單的來比較，實在有欠公允。

但沒有人知道的是，如果這個世界沒有完蛋，她將會是第二個愛恩斯坦，超屌的海報掛滿女權主義者的家中。

「包皮！嗄嗄，搵到你喇！我都估到你無死！」

「嗯，但......」

「師傅遇害嘅事我已經知道。一定唔可以就噉罷休！」邱莉莉一鼓腦掏出手提電腦和厚重的筆記，一邊凝重說道。

包皮聞言，瞳孔猛然一縮，翻身落到邱莉莉身邊。縱然腦袋不怎靈活，他亦從後者的話中察覺不妥。

「遇害？老竇係地震.......」包皮試探。

「地震？醫生噉同你解釋？哼。」

「首先，師傅嘅事絕對唔係單純嘅意外。第二，三日前發生嘅災難亦唔係普通單一嘅板塊移動。」

「你到底想講咩？」包皮緊張地問道。

邱莉莉十指在電腦上舞動，輸入一堆程式碼，開啓屬於地下陰謀論團體的論壇程式。

讓包皮驚詫的是，父親包自強出現在視頻中。

正當他想搶過電腦時，邱莉莉提醒道：「你要做好心理準備........」

「嗯。」

隨住畫面開始播放，邱莉莉從旁解釋。

這段影片的上載者是地下論壇的其中一位會員。據說，當晚地震發生的兩小時後，到處頹門敗瓦，身穿一身白色武服的包自強努力搬開瓦礫和塌下的鋼筋，試圖在混亂中尋找生還者。

「氣。」

包皮感知力非凡，從父親的舉手投足中感覺到源力的流動。

包自強憑著驚人的力氣和五感，順住微弱的呼救和氣息，接連救出僥倖生還者。

然而，就在包自強快要救出最後一人的時候，三個身披異服的紅髮身影突然從躥出來，將包自強重重包圍，氣氛一時間如箭在弦！

「走！」

包自強意識到不妥，旋即讓生還者戒備，同時紮起馬步，架起家傳拳法的起手式。

紅髮客見狀互望，不約而同露出一抹獰笑，皮膚下閃爍著邪異的暗紅，身型以肉眼可見的速度變異，紫紅的肌肉擠破衣服。

短短幾秒間，他們竟然變化成三頭六呎惡魔！

三頭惡魔之中，以手握墨黑法杖的為首。他們嘰哩咕嚕地吐一堆人類認知以外的語言。在邱莉莉的分析中，這並非世上任何一種語言。

「何方妖孽？」包自強強作鎮定。

「源界境螻蟻.......你可有見到火焰？」法杖惡魔口吐人言，以生澀的中文斥問。

「火焰？」

「咁就消失吧。」

法杖惡魔才發施號令，兩頭惡魔點頭，瞬間往生還者便疾衝，魔爪的殘影劃出一道道如同紫火，噬向嚇得痴呆的生還者！

包自強顧不得驚詫，腳下掀起疾風，欺身到惡魔與生還者之間，張開半透明的源界，拳掌相交！

「破！」

浩然之氣鼓蕩，驅散紫焰，凡人之軀硬扛兩魔！

可是，兩魔雖愕然猶豫半秒，但一息間便反應過來。

只見包自強濃眉一緊，反手成拳，如一雙勇悍無匹的烈槍直搗兩魔胸口，拳力之猛足以裂石

兩魔雙雙中拳，往後退三步才站穩腳步。雖然如此，包自強這記拼盡全力的一擊並未造成傷害。

包自強見狀更是焦急，雙腿一沉一拔，往前疾前連連拍出重掌，企圖為現場生還者拖延時間。
「快啲跑！」

生還者聞言，不能動的照樣躺在地上，能動的則狼狽四散。

怎料，法杖惡魔在柏油地上劃出一道紫火，將包自強與手下雙魔隔開，口吐異文，讓雙魔分頭抹殺在場的生還者！

雙魔出手狠辣，畫面血腥無比。

「停手！」包自強被困於火焰之中，眼睜睜看著生還者被撕開，身首異處。

法杖惡魔一揮，法杖憑空消失。

他戲謔地打量包自強：「人類，為我族效命，饒你一命。你腳下有我族必須奪得之物。」

「可笑！深淵而來嘅惡魔！敢殺我人族，今日我背負先祖遺訓，必與你戰至最後一口氣，受死！」

包自強語畢，怒拳轟散擋著眼線火焰，朝法杖惡魔面門擊出。

惡魔雙足輕輕一移，包自強的重拳落空。

「深淵惡魔？你究竟同萬火皇城有咩關係？嗤。罷啦，你如果能夠擊中本魔師一拳，我由你處置又如何？」

包自強顧不得反駁，掏空體內的源力，短時間內爆發出連包皮都心悸的氣場，使出曾經家傳絕學，拳腳連環，猶如扭盡殘雲的暴風雨！

然而，惡魔看似不動如山，。

「唔好，走！」

包皮眼眸紅絲滿佈，拳頭握得咔啦作響。可惜的是，他的叫聲無法傳到父親耳畔中。

直至生還者死盡，包自強亦終於力竭而止，血珠滿佈的身軀搖搖欲墜。惡魔捏住他的喉嚨，單臂把他舉起！

「去—死。」惡魔冷道。

就在惡魔探出利爪的一剎，邱莉莉卻忽然按下停播鍵！

「之後你已經知道。我地唔好再睇，好嗎？」邱莉莉憂心忡忡地凝視快要失控的包皮。

任何人看到至親離逝都難免傷心，更遑論親睹父親被戮殺的場景。

「報應.......係不孝嘅報應。我一定要睇到最後一秒。」

包皮輕輕撥開邱莉莉的手，再次按下播放鍵。

一如邱莉莉之前所見，魔爪筆直貫穿包自強的胸膛，悲劇上演。

包自強噴出一口鮮血，目光渙散。讓惡魔吃驚的是他的執著，到死亡的一刻，雙手仍然在空氣中亂揮。

「人類，係咩驅使你？」惡魔拭去臉上的鮮血。

「你戰勝唔到佢......」

「戰勝唔到......正義。只要有正義.......終有一日........誅滅惡魔！」

包自強仰天朗笑一聲，緩緩閤上眼，雙臂終於垂下。

嗚啊啊啊！！！！！！！！！

雙膝落地，儼如狂獸的哀號響徹四方，掀起一陣狂風，狂暴的氣壓震得邱莉莉直摔到牆上。

良久，包皮收住淚水，隨而代之是沉鬱抑壓的平靜。

邱莉莉沉聲問道：「你打算點做？」

「我—要—報—仇。」包皮字字鏗鏘，如刀截鐵分金，滔天恨意直捲天際。

Ch.4 火焰祭堂

夜。

經歷災難後的街道死寂無人，建築東歪西倒，一片頹垣敗瓦。偶有野狗蹓躂，在高高矮矮的碎瓦坡上穿梭，顯得格外冷清蒼涼。

畫面彷如經歷烽煙炮火後的市鎮，過百萬人的絕望呼叫和悲哭聲仍猶在耳。

此時，包自強死亡現場外的街道上，有一對年輕男女窺探著，似乎要把碎石和瓦礫望穿似的。

包皮和邱莉莉。

他們出現在這裡的原因與包自強口耳相傳的奇幻故事有關。

他們自從小時候經常聽包自強掛在嘴邊的天方夜譚，內容離不開這個世界有神有魔，神明於天空俯瞰人間，惡魔蟄伏於深淵，兩者是對立的存在。

包家祖先數百年前承一位神明點撥，習得一套實力極強的功法，並授命於天，必須以命守護「火焰」。每一代只有一個包家子弟被告之火焰的真正位置。另外，雖然以口相傳數百載，有所缺失，但有一個重要的訊息和圖案一直保留完善。

「六芒星之眼重現人間，亂世必定降臨。」

無庸置疑，這一代的鎮守火焰的傳人是被殺害的包自強就是了。至於「六芒星之眼」呢？邱莉莉連夜翻查，以兩個熊貓大的黑眼圈作為代價，終於有線索......

這一次地震已經是第七次。

六芒星分別是代表地球六個地方。匪議所思的是，這六個地方都經歷過規模相約的地震。只要攤開地圖定位一畫，便會發現之前六次地震與六芒星的形狀一模一樣，而香港則是「六芒星之眼」最重要的眼睛，如同棋盤上的天元。

照邱莉莉的推測，殺害包自強的惡魔進行某種神秘儀式。作為最後和最重要的「眼睛」，惡魔必定在花費更多時間。

包自強地震時動身趕及的這個地方，正在「眼睛」所在之處！

「呢到果然有古怪。」一身黑色緊身衣，孭古怪機械背囊的邱莉莉咬住橡根，正束起長髮。

邱莉莉雖沒有多厲害修練的天賦，但對於源力的感應比包皮更強，也更加細膩。腳下的沙石碎礫溢出淡淡的源力，讓她確信自己的猜測。

「嗯，佢地肯定未走，重喺裡面。莉莉，你盡快離開，我保護唔到你。」包皮披邱莉莉製造的鎖子甲，背掛大刀，撿起卡在雜物縫隙的戒指，珍而重之的放在口袋中。

「哼，我幾時要你保護？」

「嗰個係我老竇，但.......」

「都係我師父，而且.....」邱莉莉偷瞄包皮一眼，臉蛋閃過一抹嬌羞的緋紅：「而且你蠢。無我幫手，你入唔到去。我有嘅係保命手段，嘿嘿！」

「變身！」

話音一落，邱莉莉雙手一攤，機械背囊瞬間變成一塊塊金屬零件，有序地自動裝嵌在她身上，組成一副科幻味濃郁的閃銀色盔甲。

「『滅魔1號』可以抵受300度高溫，薄如蟬翼，硬度比裝甲車更強，我全身都係武器呢！」邱莉莉的聲音從鷹首頭盔內傳出。

包皮目不暇給，不自由主地拍手。

「你有危險要自己走，唔好理我，知道嗎？」他仍不放心。

邱莉莉自信地豎起拇指，然後指向瓦礫角落的空氣：「呢個位置係弱點，用盡全力打落去。」

包皮點頭，對於比自己聰明的邱莉莉自然不會懷疑，旋即將渾身的「氣」催動至拳頭上，抽手至腰，示意邱莉莉退開。

深吸一口氣，虎目一凝。

叱！！

以身成洪爐，呼納如風鼓， 合指成掌，雙掌成鋼扇，剛無不破，萬般皆焚滅。

包皮渾身繃緊，筋骨發出咔啦脆響，紮實的胸腹隨雙臂的動作鼓起，直至把四周空氣中的源力抽乾，雙掌朝碎石並行拍出！

「洪爐手。」

在無形的巨力之下，碎石瞬間炸成漫天飛灰，倒了大半的大廈震動搖晃，最後更被雙掌的餘震轟塌。

包皮兩人眼前的空氣壓縮扭曲，法杖源魔隨便佈下，用來瞞騙凡人的幻障結界燃燒著幽幽紫火，露出一道詭異裂縫。縫隙後是足一人通過的昏暗秘道，靠一條深不見底的古樸石梯而下。
石梯的盡頭，正是源魔進行儀式之處！

「秘道？區區妖術。」包皮收掌冷道。

當然，若然源魔猜到人間當中竟然有悉破幻障之人，必定施展一個更厲害的結界，免得好事被壞。

照道理能夠破開魔族幻障的「那個強者」不會這樣快找上才對。但，法杖源魔輕敵了。

包皮和身披鐵甲的邱莉莉互望點頭，前後穿過狹隘的縫隙，拾級而下，眨眼間便消失在大街中。

別有洞天的秘道曲折蜿蜒，暖暖的熱風從下方飄升。怪石嶙峋的石壁與綿延不盡的石級使整個空間更加神秘古老，儼如武俠小說才出現的巨大古墓。

這個地方顯然歷史久遠，但古代人類可以開辟出如此龐大的古道秘洞？邱莉莉不敢苟同。

他們兩人掂起腳愈走愈下，秘道內的溫度卻緩緩上升，蒸籠一般的滾滾熱氣讓包皮滿頭大汗，汗珠沿刀削的肌理淌落。

＊

石級之盡是一個倘大的火焰祭堂。

圓拱石壁的祭堂六角各豎一支雙手抱不及的晶柱。在接連的解封，晶柱暗啞，灰屑在連綿的震動下地面以神秘符號刻畫的巨大源力法陣散發出若有若無的聖輝。

「六芒星之眼！」邱莉莉指著困於法陣中央的金色火焰。

焰火有靈，在空氣中躁動地躥來躥去，上一秒微若星火，下一刻卻擴散成讓一切殆盡的赤金熊熊烈焰！

傳說中的火焰？

包皮卻沒心思理會甚麼火焰和法陣。因為他的怒目鎖定下方，那被火焰拉長的三道背影。

是深淵惡魔！

此際，法杖惡魔盤坐在祭堂法陣前，邪臉煞白，雙爪在空氣中劃出一道道縱橫交錯的紫火軌跡。兩個出現在短片中，曾跟包自強對招的隨行惡魔則全力護法，源力綿綿不斷地流向法杖惡魔身上。

三魔精力與五感聚焦在法陣中，故此沒有發現包皮和邱莉莉偷偷躥進來。

事實上，他們由已花過百年計劃尋找「火焰」，到破除大陣的六角旗已花近百年，最後這一道關卡更是不容有失。為了鎮興魔族之威，即使與天敵暗結，甚至捨去一身魔軀，都必須奪得眼前的傳說火焰........

比源界鳳凰真火等奇火更珍稀的火焰.........

大五行之中的火行至寶..........

不滅神火！

此時，包母的話一再在包皮腦海響起。可是一瞬間就便無以復加恨意和愧疚吞噬。

平安就好.......

媽，你沒有錯。

但，弒父之仇不可戴天！

再說，縱使包皮再愚笨，總猜到源魔正在進行的神秘儀式與人類安危有莫大關係，而且絕非甚麼好事。

練一身好武功，若不為蒼生黎庶出力，又練來何用？

「無錯......老竇。」

「我絕對唔會畀火焰落喺惡魔手中。」他呢喃。

此剎，包皮已將對方並非人類的事實忘記得一乾二淨。他怒髮衝冠，想也不想便翻手到背後一抽，拔出大刀，從石級縱身躍下，往三魔大步跨出！

包皮落地的瞬間，源力同時破體而出，大刀橫空一掃，暴烈的源壓濺射一地沙石，讓一直跟法陣糾纏的三魔不禁一驚。

「惡魔，起身！今日我包皮代亡父誅魔護火！」包皮步步進逼。

法杖惡魔動作仍舊，殺意凝實的紫眸瞇起打量包皮和邱莉莉，陰沉地喝問：「人類？你速速離去，本魔大可放你一條生路。」

「三日前，你喺殺害嘅男人就係我老竇。今晚，只有你死，或者我亡。你－同—我—打！公平打一場。」

「嘖，難怪又出現源者。區區源界境人類，不知天高地厚。若非人間有所限制，本魔一指就殺死你兩隻螻蟻！」

語畢，法杖惡魔以源語命令麾下兩魔出手截殺包皮和邱莉莉。兩魔毫不猶豫，旋即揮爪撲向後者。

包皮橫刀護胸，硬生生接下魔爪的重擊，雖僅退三步便站穩身形，可是餘勁仍然讓他雙臂不禁微微發麻。在他有限的認知中，惡魔身上的「氣」與他不相伯仲。

同時，另一源魔探出尖銳的利爪，五指與邱莉莉的銀鷹頭盔近在咫尺！

「莉莉，小心！」

「唔好睇小滅魔1號！」邱莉莉不屑冷哼。

千鈞一髮之間，邱莉莉雙足的鋼甲噴出一串輕煙，及時往上方彈射，避過紫赤的利爪，順勢張開雙臂。

纖臂上的銀甲伸出一輪彈匣，朝地面的源魔射出無數支鎗彈！

讓人頭皮發麻的鋼彈瘋狂轟炸，飛沙走石，厚厚的塵霧一時間將意料不及的源魔淹沒，困在其中。

包皮見狀鬆一口氣，旋即把心神投放在眼前的源魔身上，務求速戰速決。

源魔跨步收爪合掌，欺身到包皮身前，距離之近使包皮無法以力招架，泛起紫焰的魔掌狠狠朝他的下顎一抬。

包皮掂趾後仰，刀尖落地為杖支撐。當紫焰的熱風擦臉而過的剎那，他怒目一凝，爆發出源界境的源壓，雙手舉刀上劈。

「斷！」

源力形成一道長長刀壓，離刃直上秘室的頂部，劃出一條長痕，紫血噴濺半空，斷爪飛到幾米外的石地上！

源魔本是源淵界中的小魔聖，連魔身都未修成的低等存在，這幾天為了解除法陣更使實力大降。

可是，瘦死的駱駝比馬大，他自恃修為比身為人類的包皮高，此時又哪裡有收掌的道理？

這一刀讓在遠處解陣的法杖惡魔也不禁一詫。

斷爪源魔忍住斷爪之痛，腳使出全力踢甩包皮的大刀，夾雜源壓的吼叫如音波一般轟落包皮身上。

當刀刃直飛，半截嵌入石壁之時，包皮亦被轟得跌地，狼狽站起來時，嘴角滲出一縷鮮血。

包皮按住胸口翻騰的悶意，運起家傳功法便再度疾衝上去，掌影橫掃。斷爪源魔顧不得手臂的痛楚，被逼以單手抵抗。一人一魔拳掌互搏，各有攻守，不消十秒已過三招，兩雙均是不要命的互攻。

魔爪拍，以掌推撥，順勢給對方轟出剛猛的崩拳！

源魔自問在源淵界中以力氣見稱，可是眼前的人類小子的力氣居然跟自己不分上下，甚至算得上遊刃有餘。

源魔憋屈沉喝，發狠燃燒利爪，重重印在鎖子甲上！

縱使經過邱莉莉強化鎖子甲能抵禦火焰，但源魔全力的源勁卻無法避免地穿透銀甲與肌肉，震得包皮猛噴一口逆血，肋骨也碎了幾根。

可是，源魔的驚喜不過一個呼吸便僵住。他想抽爪，卻赫發現手臂如入混犁。低頭一看，包皮已像鐵鎖牢牢箝住自己！

「你太慢喇！第三式，逆火掌！」

包皮讓手鬆開的一剎，深吸大一口氣，剛猛無儔的雙掌猶如燃燒的烙鐵，左右開弓，轟在源魔的尖耳上，源壓震碎後者的腦袋！

只見源魔頭骨被雙掌拍至內陷，紫眸充血，鼻口嘩啦嘩啦湧出混濁的紫血，當時氣斷殞命，軟趴趴的伏在包皮腳邊。

初嘗滅魔滋味的包皮從激盪中回過神，瞥見自己的處女作不禁雙腳發軟。

只是一隻惡魔.......死有餘辜，他暗自安慰自己。

與此同時，彈匣全空後的邱莉莉卻陷入苦戰。她的境界遠遠不及包皮，面對即使實力只剩源界境的源魔都顯得吃力，靠著堅固的盔甲和過人的感知力才捱下好幾波猛攻，銀甲也東缺一邊，西掉一塊。

一團團紫焰縱橫，有的落在邱莉莉四周，有的則撞牆消散。

當源魔發現同伴被滅，戲謔的獰笑消失，取之代之的是怒不可遏的狂暴，紫眸爆發一抹邪芒。

下一剎，他如蛤蟆一般弓起身板，張口噴出一條粗如樹幹的紫焰柱，筆直擊中邱莉莉，盔甲被燒得如紅通通的滾鐵。

「唔.......」邱莉莉悶哼一聲。

她交叉雙臂抵擋，火焰的衝力將她逼得節節後退，情況岌岌可危。

「停手！」包皮聲凌落雷，提勁踏壁躍上半空，朝源魔的天靈直拍，拳頭宛若猛虎。

可是，事與願違，法杖惡魔瞬間趕至，收縮成麥芒的紫赤邪目在包皮視線中無限放大！

法杖惡魔單手化掌對上直下的拳頭，強橫的源勁將包皮反轟上祭堂之頂，再如折翼之鳥，連同漫天沙石跌落地面。

在簡單的一擊之間，人魔之距已高下立見。

法杖惡魔一臉鐵青，不顧法陣的反震，暫且收功應付實力比想像中強的「螻蟻」。或者說，幸得法陣的餘威消耗法杖惡魔的力量，包皮才避過一死。

對法杖惡魔來說，死一個低等源魔事小，丟面卻事大。

若非為了低調行事，他怎會只帶兩個連魔身都未凝練的源魔來奪取神火呢？

要不是為了避過耳目，堂堂魔師又豈會讓一個人類小子打亂計劃？

所以，這個人類必須死。

包皮勉強地爬起來，拭去口角的血漬，抬起無力的雙臂，企圖突破法杖惡魔。

「人類，你想保護同伴？我就要你親眼睇住佢燒成灰燼，哼。」

Ch.5 借火

正當法杖惡魔打算命手下燒死邱莉莉的時候，一幅斗笠從石級一端飄落，十數個神秘人趕及，變故徒生！

咻咻！

斗笠落地的同時，數十柄火焰飛刀沿噴火源魔的大口直驅，貫穿腦袋後去勢不減，化成一隻燃燒著燕尾的優雅火燕，撲向大驚的法杖惡魔。

以源念禦刀之人是一個英姿颯颯的紅髮長袍美女，渾身散發出三十年華應有成熟美，但絕對無法猜出已過六之花甲，三百之齡。

萬火皇城的火燕仙子，千火。

「火燕靈返。」

法杖惡魔不敢托大，邪力頃刻往外爆發，勉強才讓火燕偏離軌跡，避開致命要害。燕尾割碎他的寬袖，帶出一串暗紫血花，沒入石壁之中。

千火如飛燕般輕靈落地，身後的異服者隨她而下。

跟千火身穿的繡燕紋錦袍不同，其餘的異服者披潔白無暇的禮袍，金披風上全是均一的白十字架圖案。不言而喻，他們跟千火來自不同勢力。

千火環視四周，一度掃過解開盔甲，累垮的邱莉莉和傷痕累累的包皮，視線最後回到法杖惡魔身上。

「千火，你竟然比本魔預算更早搵到神火祭堂。」法杖惡魔陰冷地說道。

「源淵界惡魔，你係妖火族嘅魔師？膽敢將人間鬧得天翻地覆，自然逃唔出我感知。今晚我同聖宗趕到，你唔使旨意離開。」

話雖如此，千火其實不過循包皮外洩的殺氣而來，中途遇上同樣從下界追殺源魔的聖宗門徒而已。

「好眼力。我族佈局百載，只差一步就可以奪得神火。若非呢兩個卑賤嘅人類，本魔師已經完成使命，順利將火焰帶回族中。」

「神火豈係源魔能夠染指之物？聖宗嘅朋友，幫我壓陣就足夠喇。」千火柳眉一斜，輕笑道。

話畢，千火懸浮於空氣中，皙白的雙手微張，升起兩團橘紅的火焰，準備出手。

「嗤，朋友？大名鼎鼎嘅火燕仙子，莫非你從來都無懷疑過，點解一直都探查唔到本魔師嘅氣息？」

「要殞落嘅係你啊….....蠢女人。」

千火愣住，一陣濃烈的危機感倏地從身後逼至！

十數杖影徒然閃過，杖尖卻是點空，在千火原來的位置炸出一個大坑。一招不得的聖宗門徒見狀，齊步往後退，排成一個十架陣，凝重地戒備起來。

千火腳尖點在火燕上，倩衣隨源力飄蕩，凝重地俯視柳擺下的聖宗門徒。

「原來係你地一直抹去源魔嘅氣息。勾結魔族擾亂人間，傳回源界之中，彌賽亞都保你地唔住呢。」她嬌笑，杏眸卻流露出殺機。

「火燕仙子，你本來大可安心做萬火皇城嘅女主人。今日殞落於下界，早在我聖宗計劃之中！」其中一個門徒揚聲道。

千火懶費唇舌，身影瞬間挪到看得一頭霧水的包皮身邊。

「小朋友，你已經做得唔錯，快啲帶你朋友走。」千火口以人類語言吩咐道。

這是唯一一個句聽得明白的話，而且聲線很好聽。

但，包皮和邱莉莉縱然聽不懂千火等人的語言，可是從他們的舉動中大概分辦形勢。

這個讓自己逃走的大美女顯然被那群道貌岸然的神父背叛了吧？

「我唔走。我一定要對付呢隻惡魔，守護後面嘅火焰。危險嘅事由男人做。」

千火聞言一個踉蹌，差點摔落地上。

「大胸姐姐，你帶莉莉走先。」包皮眼角偷瞄千火明顯的特徵一眼，擺起家傳功法的起身式。

「你，你個腦生草？睇唔清形勢？」堂堂火燕仙子被拒，千火不禁嬌喝。

可是，包皮的倔強的直率出乎千火意料之外。

「嗯，我好蠢，但我知道，人類嘅腦係無可能種草，因為無泥土。而且.......」
「而且......」

「無種子。」

此際，源魔卻冷笑：「千火，你重打算救人類？聖宗嘅『朋友』，先殺人類，本魔師定有重賞。」

千火凝重看向被聖宗門徒包圍的邱莉莉，仍勸說道：「你身上嘅功法無火不成，你唔會夠源魔打。」

「幫我保護莉莉。」包皮叱喝一聲，便鼓起體內僅餘的源力，往源魔殺過去。

「你自求多福。」

千火也不再執坳，便飛上半空，瞬間消失，然後出現在邱莉莉身前，火燕漫天盤旋。

輕輕一推

中出巴
ch1果兩個錯處你未改呀

正呀終於有文 係咪完左呢個就會 繼續寫番正傳？

契弟未執

呢個其實都係正傳

感覺上真係好似外傳

諗諗吓 好似又係
不過呢個season 會出現好多同主線有關嘅位，而且會解答穿越時空悖論問題

推一推

嘩，正呀！！！！

大家討論住包皮先
呢幾日未正式出文

包皮自己跳落個火度 會唔會power up?

以包皮智商 唔難想像佢會噉做

第5章標題

留意吓聖宗大佬個名

彌賽亞？

好多文

google

聖經嗰個？

易過借火

耶路撒冷佬

喺源界有聖經人物

主撚鳩

咁遲d會唔會有歷史人物

可能會有少少，神話傳說比較多
太多carry唔到

其實已經有啦 宮本武藏咪歷史人物
不過我都覺得太多會好難carry

諗多兩諗 好似又有
（除咗宮本武藏之外）

between, 武藏大叔呢個season 都會出場

紙言宅男交易者第三章入面無文 中出巴可唔可以加返？

【異能者第三季】是咁的，我毒死咗自己堂阿哥

第三章呢到睇返先
契弟收工返去執，唔該矛盾提醒

岩岩試左紙言網頁版無問題，apps就睇唔到，唔知咩事

源界境又俾人㩒住打
始同天元當初究竟有幾井底之蛙

呢個星期搞搬屋忙到死，一上黎見到新post 留個靚名先

佢地嘅時空 源界境已經係超人級別
上到源界呢......嘿嘿

所以呢個故係第二個時空黎？

無錯

睇返正傳嘅楔子
三千世界如葡萄 到紀元之末會離枝而下
而包皮同阿墳佢地來自唔同平行時空

Btw中山巴仲認唔認得我

七賴絲打

幾個season都上載完

Messiah

都係俾人執翻黎？

終於有時間睇文 帶家人旅行很累，但明天又要返工，仲有兩個星期就返港放下假

感覺包皮加神火 型過哂之前d主角

冇定企

師傅 我地一齊塞自己入垃圾筒算啦

唔使灰心 大家都有好多發揮空間
大家連源神界都重未去到

始終覺得墳巴最吸引

多謝你

我有女女攬下就夠架啦
睇左幾章，感覺三千世界好似都係以源界為中心咁

你咪有靈兒囉

路飛巴希望你唔好介意 我覺得呢幾篇文入面 你太過注重用字上既修飾 作為讀者 我要用幾倍既時間去理解段文字背後既情景 睇得有d辛苦

推啊推

有冇畫畫巴絲諗住畫下啲主角
我到依家都幻想唔到毒撚咩樣
唯一high到邊係打工魔王路西法

契弟瞓幾個鐘覆巴打絲打
Btw,感激柔生巴提醒

＊

十架陣的銀白聖輝閃爍，與來回穿梭的火燕互碰激盪；門徒儼如巫師似的揮杖唸咒，無窮無盡的赤燕啁啾，各不相讓。

斷斷續續的轟讓嗚邱莉莉耳膜生痛，恐怖的源壓使她喘不過氣，頭昏腦漲。

門徒步伐變化莫測，卻築起一個封鎖圈，杖影連番掃劈，卻與千火擦身落空。千火每每拂袖，火燕紛飛擾亂門徒視線，打亂他們的節奏。

火焰與白光交織，綻放出一朵又一朵毀滅性的鮮花！

這場看似勢均力敵的戰鬥，在感知力細膩的邱莉莉心裡，卻是另一種看法。

千火以一敵十二，而且遊走戰陣卻顯得從容不逼。反觀聖宗門徒雖眾，臉上無不狼狽吃力之色，靠消耗著強大的陣法勉強留住千火而已。

過招數十道，門徒終於捕捉到千火喘息的空檔，法杖交疊如泰山，壓頂而下！

眼見千火被杖陣淹沒，邱莉莉不禁驚呼。

「雕蟲小技！」杖下傳出一聲嬌喝。

只見千火纖手運勁，泛起橘紅火焰的雙掌沖破壓頂之杖，火焰的熱浪與駭人的源壓交加，虹光往外擴散！

門徒悶哼，紛紛往後躍上半空退避，狼狽落地！

千火合手成扇，紅髮飄揚的赤紅身影在四周的白衣襯托下，格外鮮豔。她的吐納如風鼓，焰掌往門徒胸膛重重拍出。

門徒大駭，圖以法杖橫扛。

一力破十會，法杖如脆枝斷成兩截，焰掌去勢不減，紮實落在門徒胸口上。焰勁透體而出，門徒就如斷線風箏一般倒飛，在石壁上炸出一個大坑。

「聖宗十誡陣，不外如是。」千火拂袖一笑。

洪爐手？邱莉莉暗叫。

這可不是包皮父子的家傳功法嗎？！

不，她的招式雖然跟包皮所使出的極為相似，但威力則是天淵之別。

嘩，文呀，多啲多啲，我要多啲畫面，好正

可唔可以形容多少少千火 硬係覺得好正但未幻想到個形態出黎

咁少唔夠喉

完左exchange 番左黎又留名
幾時到我出場啊

Live左

宜家先見到個post，卡洛留名

Hello, 夢夢又上一上水
煙腸真係好攰

夢巴係邊到搵煙腸 我都想搵

推 post 留名

夢夢唔係男仔黎

契弟終於放假 聽日全日寫文
盡量開post

等你聽日出文

表示翻左grad job半個月，已經累得像屎

Sorry 夢夢 成日有藍字絲同紅字巴咁有啲亂

嗚呀，文呢

顏色嚟嘅啫

陰陽絲

另一邊廂，包皮與法杖惡魔的戰鬥一刻也沒有停歇下來。

若包皮是一場暴風雨，那麼，惡魔絕對是一塊不動如山的磐石。

滴水不漏。

法杖惡魔手中並無黑杖在手。他一邊單臂化解包皮的狂攻，一邊戲謔地挑釁。任包皮施展渾身解數，始終都未能攻克惡魔的防禦。

吊詭的是， 惡魔竟然不急著採取攻勢，只是見招拆招，不斷化解包皮的攻擊，然後佇立原地，再等待後者出手。

「對付一個人類，單臂足矣，哈哈。」

「赤骨魔，九幽中以剛以稱。若本魔師可以動用真正實力，早已將你輾壓。」

惡魔邪笑，伸手與包皮的烈掌直接對上，人魔腳下的石地頃刻龜裂，包皮倒飛跪地，咳出一口血又再站起來。

可是，不管是包皮還是另一邊的千火，大家都沒有為意惡魔擺在背後的手正不著痕跡的破除祭堂法陣。

法陣，只欠一絲就徹底崩析。

事實上，惡魔的魔瞳從未離開過大陣中的火焰，心裡的如意算盤打得噹啷響。

趕快解決包皮，然後為那一群聖宗門徒助拳，滅殺千火？

對惡魔而言，聖宗和千火兩敗俱傷才最好不過。與聖宗合謀只是權宜之計，說到底也不過各取所需而已。

再者，這半年為了破壞祭堂法陣導致元氣大傷，加上天道所限，現在他僅能發揮出源界境巔峰的力量，甚至連化身都召喚不成。

要是在奪取神火前太早殺死包皮，衝過去為聖宗門徒助陣，別說殺神奪火，分分鐘被反將一軍，連性命都賠上啊！
惡魔在拖延時間，即使看到聖宗門徒被千火擊殺亦無動於衷。

包皮可沒有惡魔考慮那麼仔細，跌低便爬起來，像一頭擁有無窮精力的蠻牛，無數次失敗仍然無法使他放棄。這股恐怖韌性的執著使惡魔都不禁為之動容。

再過一會後，惡魔更發現一件事.........包皮在進步。

以戰養戰？

這個人類借跟自己對招從而學習。區區螻蟻膽敢把一個源淵界的魔師當練手對象？！惡魔暗罵。

猛拳再至，錯落在惡魔的耳側。但包皮並不氣餒，旋即鬆拳捏指，掌成鷹喙，鑽向惡魔的微尖的左耳！

惡魔微怔，抬起暗紫壯臂格擋這一記狠著，餘勁仍然讓他震退兩步。

不過，僅此而已。

惡魔目光閃爍，冷笑：「你比上一個類更強。不過凡人歸究凡人。」

「你比你『阿父』強，死喺本魔師手中都算無憾，嘿嘿。」阿父是源魔對父親的稱呼。

「深淵惡魔，雖然我唔知究竟發生咩事，但今日你必－死－無－疑！」

「嗤，狂妄愚昧。」

祭堂內叫殺聲響了不一會，聖宗門徒在十架陣崩潰，兵敗如山倒，千火如狼入羊群，炙熱的火焰飛舞，門徒接二連三倒下。

正當千火步向最後一個門徒之時，她終於從門徒熾熱的目光察覺不妥，一股濃烈的不安感湧上心頭。

回眸一瞥，千火不禁大驚。

惡魔正獰笑，一手將包皮重重甩飛到石壁上，藏在腰後的魔爪同時劃出最後一個咒紋。

「不滅神火！哈哈哈！」惡魔徐徐走向火焰。

六角晶柱化成碎末，地面的陣紋消失的一剎，火焰祭堂開始震動，大陣中的火焰爆發出一陣恐怖至極的熱風，金光萬丈，沙石灰塵從倒頭而下！

上當！已經太遲了， 源魔一直在拖什麼時間！

千火嬌喝一聲，想要趕上去攔截徐徐走向火焰的惡魔。

與此同時，最後一個死剩的門徒趁著千火一時失神，悄悄從禮袍中掏出一支古怪的銀白圓釘，朝千火的背拍出一掌！

邱莉莉見狀，驚叫聲響起：「小心後面呀！」

千火聞言回頭，門徒夾在厚掌中的神秘圓釘已拍進她的肩膀中。她柳眉一皺，驚怒地捂住傷口，一股錐心刺骨的劇痛登時佔據全身。

圓釘如病毒一般擴散，把千火體內的源力壓制，雙掌上的火焰隨之熄滅。

是聖約之釘，她題然已經猜到了。

「火燕仙子！？哈哈哈哈！中咗彌賽亞大人嘅『聖約之釘』，你休想返去源神界，慢慢喺人間等死啊！」

千火驚疑不定，問道：「你地究竟有咩目的！」

「啊哈哈哈哈！信主可得永生！」

「主－能－夠！」

門徒一臉狂熱，說罷便雙手往天一攤，將體內的源力引爆，打算同歸於盡！

轟！！！

千鈞一髮之際，千火及時把驚呆的邱莉莉護在身後，忍住劇痛捏出一個法咒，展開一個圓形火幕，把門徒自爆的源壓的威力隔絕。

當灰塵散去後，自爆的門徒已炸得連渣都沒有剩下，半邊祭堂都變成一片碎石地。千火咳出一縷鮮血，細長的杏目旋即移到大陣的火焰中。

門徒的自爆並未影響到惡魔的步伐，後者跟神火只有幾步之遙。可是，千火現在只能眼睜睜看著這一幕發生。

「絕對唔可以俾源魔奪得神火！」千火臉色蒼白，焦急道。

「嗯？」邱莉莉灰頭土臉。

「災禍、戰爭、世界會毀滅！」

此時伏在地上，已經無力爬起來的包皮聽到千火的話，猛然一驚，雙手撐地勉強站起來。

「焚－血－之－軀！」

隨著一字一頓的厲喝，包皮雙目佈滿血絲，血珠沿毛孔滲出，媲美源聖的源力突然湧現在祭堂中，吸引住眾人的注意力，惡魔不由自主一愣，停下腳步。

這正是包自強死前最後施展的招式，以「氣」燃燒自己的鮮血，折損壽命來爆發出一剎的「滔天大火」。包皮的實力比他的父親更強，爆發的威力自然恐怖得多。

「焚血之軀」並不難理解。具體來說，就如一口氣把所有的柴枝倒進爐火中，讓火焰瞬間幾何級騰升，不顧後果的自殺手段。

「強大係為正義而存在。」包皮腦中只有這句話以及包自強自豪無比的笑容。

包皮渾身冒出熱煙，骨頭發出喀啦喀啦的爆響。

戰爭，絕對不是正義。

他狂嚎一聲，往反方向的石壁狂奔，鮮血揮灑。

要貫徹正義，就需要熱血！

踏壁而上，借石壁曲膝一蹬，包皮在眾人的閃爍不定的目光中躍到惡魔頭頂上的半空，剛猛無儔的烈掌往惡魔的天靈蓋狠狠砸下去，掌勁在空氣壓出猶如氣機引擎的轟鳴！

「洪爐手！」

「低等人類竟敢垂死掙扎！以為可以阻本魔師腳步？！愚昧！」

惡魔抬臂，以掌硬接！

轟隆巨響，狂風揚起伸手不見五指的沙塵，惡魔腳下的地面儼如被打爛的豆腐，炸出一個大坑。魔爪在一擊之下，轟得血肉模糊，紫紅長臂扭曲。

灰塵消散，包皮已落地，屹立於大陣中央。在剛在的一擊中，他以人類之軀，壓倒惡魔，可是.......

可是.......

滴答，滴答。

他彷彿聽到邱莉莉在遠處哭喊，像要跑過來似的，千火卻把她攔住。

怎麼了？

滴答，滴答。

包皮瞥見惡魔瘋狂透頂的邪笑，爪用力握碎一塊血淋淋的物體。他目光渙散，緩緩垂頭一看，鎖子甲和胸膛跟穿了一個觸目驚心的大洞，腥紅的鮮血嘩啦嘩啦湧出，生命和體溫飛快流逝！

原來是心臟.......

「你唔會得到火焰......」包皮嘴唇微動。

惡魔正朝自己走來，絕對不能讓惡魔得到自己身邊的神秘火焰。可是，要怎麼才可以把火焰藏好？

每一個人在人生盡頭時都必然有一個念頭，像「不想死啊」，「我還未看夠A片」，「我要做富翁」云云。

而包皮的，顯然比正常人類瘋狂千倍萬倍，絕對比「成為世界首富」更瘋狂。

例如......把火焰吞進肚子裡！

沒錯，把火焰吃掉！

包皮用盡最後的力氣，食指輕輕一撩，一直躥動的不滅神火竟然有靈性一般，在他身邊繞了兩圈，最後自動飛進他的口中。

不滅神火消失，甚麼事情都沒有發生，包皮「啪噠」一聲斷氣，倒在血泊中。

惡魔仰天怒吼與邱莉莉崩潰悲痛的哭喊，成為包皮壯烈犧牲的配樂.........

Ch.6 無念火

「神火既然離唔開祭堂，本魔師就先滅你，再慢慢處理神火！」惡魔邪目中的殺機直射千火。
千火不發一言，她的思緒仍然停留在包皮吞下不滅神火的神奇一幕。

不滅神火到底去了哪裡？

「火燕仙子，百年前一役，萬火皇城與伏龍城、諸相島等等源神勢力屠我魔族。你、龍戰天，重有幾個源神殺我同族無數。不過，繼你喪子之後，你義兄龍戰天已殞落，遺孤流落人間.......今日就到你！然後到萬火皇城，你嘅男人都要死！嘿嘿！」

「魔主重臨。下一紀元，諸界以魔為首！」

「龍大哥！卑鄙！」千火驚聞噩耗，睚眦欲裂，逆血湧上喉頭，把櫻唇染上一抹鮮血。

就在這時候，聽不懂源語的邱莉莉再次披上破破爛爛的銀甲，哭紅的雙眼埋在鷹首頭盔後。

「包皮........」

「惡魔！我要殺死你！殺死你！」邱莉莉失控地撲上去。

「人類啊，無知低賤嘅生物。」惡魔冷笑，任由邱莉莉的拳甲揍在自己身上。

連續十拳如雨灑下，惡魔不痛不癢，然後反手一摔，將邱莉莉重重轟落地面，銀甲散了一地！

惡魔往邱莉莉的胸脯探出魔爪，千火寬袖一揮，飛刀化為火燕阻撓，險險救下失去意識的邱莉莉，跟惡魔拉開距離。

「飛啊！火燕仙子，哈哈！如果不在人間，本魔師無殺你嘅能力，但動用唔到源力嘅你，不過係.......」

「折－翼－之－燕。」

惡魔催動源力，準備把千火和邱莉莉擊殺，紫火在四周縈繞，魔氣衝天。

＊

火雲燒天，野火成草，包皮佇立在一片火紅的草原上，溫暖的火芒瀰漫在這個不存於世的神秘空間中。
正當千火和邱莉莉陷入危機的同時，包皮正搔頭，茫然看著懸浮在眼前的金光火焰。

雖然被重重烈火包圍，包皮卻出奇地沒有被燒熟。倒過來說，暖意洋洋的感覺使他舒爽極了，一時間遺忘被殺死的殘酷事實。

良久，他低頭一看，終於發現自己胸口穿了一個大洞，嚇得一屁股坐在火焰草原上。

「我......死咗？」他白痴地伸手探進胸膛，捅來捅去。

「等等先，我死咗？噉莉莉呢？！」

「人已亡，但火未熄滅。」

悠然的聲音甫落下，金光火焰便搖身一變，化為一個身穿金火道袍，手執火葫蘆的長髮老翁。老翁赤髮紅髮，目光深邃有神，兩高鼻下留了一束把嘴巴蓋住，長及胸膛的花鬍子。

「又有惡魔？！」包皮緊張地爬起來，擺起陣式。

「呵呵，老夫係惡魔？老夫名為天火道人，你所見嘅不過係老夫嘅殘識。包小友喜歡就叫我一聲融伯吧。」老翁打量稚氣未脫的包皮，沒好氣地濁笑。

「天火道人，融伯？」

「喔，道人道人，即係人啦。」包皮不好意思地賠笑，然後又隨即戒備起來。

「唔對路，人類又點會變一團火，你點知我姓包？係妖術？你快啲放我出去！」

「身為人類，但識老夫創嘅天火武訣，所以小友你一定姓包囉，嘿嘿。你話自己想出去，但你已經命殞於赤骨魔手中，出去又有何用？」天火道人搔一搔赤髮，饒有趣味地看著包皮。

包皮沉吟，焦急的表情毫不掩飾的擺在臉上。

問老夫啊！快點向老夫求救嘛！天火道人扭開萌蘆，灌一口火焰。

等。

再等。

天火道人的赤眉皺成一團，但包皮仍然沒有發問的意思。

過了一會，天火道人終於等得不耐煩，問出一個問題。

「包小友，你想戰勝源魔嗎？」

「當然。」包皮不假思索。

「問老夫一個問題，答中啊，老夫就助你一臂之力，呵呵。」

「融伯，你有辦法唔早講？」包皮不滿地嚷道。

「答老夫一個問題，點解要滅殺源魔？」

龍戰天係咪我爸爸

好似係

返工悶悶地有文睇 支持

但我而家身處嘅源界好似又唔係呢個世界

源神界

人界 人界 人界 人界 人界 （三千世界）

源淵界

你同包皮唔同平行位面，但上下兩界就只有一個

同埋龍天墳本來就唔屬於人間

你咁講 我就明白了

今晚開post

融伯？祝融伯？

祝融老伯

幫陽光戇男包皮輕輕一推

神界人

包生大絕嘅示意圖

睇黎我係源淵界既朋友

墳墳豬

祝融？

等左好耐喇

包皮聞言，霍然想起惡魔殺害自己父親，大咧咧地說道：「源魔又好，惡魔都好，佢殺我老竇，我就要將佢佢誅殺！」

殺父之仇，不共戴天！

這就是道理。

然而，天火道人搖頭，簡潔地應道：「錯。」

「錯？你要答案，我已經畀答案你！」

「如果呢個就係包小友嘅最後答案，老夫恐怕要失望，而你父親都會失望。慾念無盡，猶如野火點燃漫野荒草。」

「一念生，萬念生。野火燒不盡，春風吹又生。燒到最後一剎，驀然回首，卻是寸草不生，一無所得。」

包皮似懂非懂地點頭，然後陷入史無前例的沉思。他時而抱手咬牙，時而困惑地搔頭，就是猜不出天火道人想要的答案。

慾念？ 這兩個字包皮識寫識讀，大概都知道是甚麼意思。

但，真的有必要搞得這麼複雜嗎？

最後，當天火道人灌光火葫蘆的火焰之時，包皮終於說道：「因為我蠢，唔識太複雜嘅問題。但我知道一件事........」

包皮頓了一頓，劍眉下的雙目清澈無比，續道：「如果唔解決惡魔，我朋友會死，大家都會玩完。」

「我想要正義。我老竇講過強大為正義而存在。但......正義都係慾念吧？」

「大智若愚，啊哈哈！正義係咩一回事，包小友總有一日會有答案。」天火道人故弄玄虛，但顯然得到自己想要的答案。

「包小友，好好培育呢一團火焰。」

語畢，天火道人收起笑容，火炬一般的明亮眼神彷彿能把包皮看通透，滔滔氣勢剎那間沿他的道袍散發，把漫野的火色長草壓垮，火焰殘雲如湍急的流水湧動，空氣徹底凝住！

剎那間，整片空間的火焰以他為主！

火焰之主，萬火臣服！

金光萬丈，包皮不禁閉起雙目。隨住天火道人如同晨鐘的梵音，一陣難以言喻的暖流湧進胸膛，代替他的心臟，力量充盈身體每一分每一寸，乃至無形可握的靈魂。

他心無雜念，只有一團搖曳的神秘火焰。

無念則不滅，無念天火！

＊

火焰祭堂。

惡魔的詭異紫火化如索命魔爪，在空氣中肆虐，成為這座地下祭堂中的唯一色彩。

千火錦袍滿是破洞，被詛咒的身體上下被劃出一道道傷痕。經長時間的消耗戰後，惡魔略勝一籌，千火終於吃不消，漸漸落入下風。

這時，邱莉莉已經蘇醒過來。她自然感應到千火的源力不斷削弱，憑戰鬥觸覺才勉強支撐到現在。

可是在強橫的紫火下，邱莉莉也只能不甘地退避一邊，免成千火的負累。 每每看到千火受傷，她的心裡往下沉一分。

如果有更強大的武器和戰甲，就可以親手為包皮他們報仇........

總有一日，我會做出比那些火焰短刀更鋒利的武器！

不，最厲害，比二次元英雄更屌，更厲害的絕世神兵，邱莉莉暗自發誓。

這時候的她可沒想到，這個看似中二病，比成為「鳳凰院凶真」（詳見動畫《命運石之門》）的奇怪念頭，將為她的一生展開意想不到的超展開，踏上成為另類傳奇之路。
連過百招，千火被惡魔的腿鞭狠狠掃過，摔到邱莉莉身旁。此時，她除了放棄不滅神火，逃走外，恐怕再無其他辦法了。

「千火啊千火！哈哈！趁你未回復，就要將你剷除。」惡魔拭去臉上的紫血。

兩女凝重地後退，惡魔卻徐徐上前，魔爪升起一團殺傷力極強，足以同時擊殺兩女的紫火！

就在惡魔掛起邪笑，準備揮出火焰的瞬間，大陣那一邊突然傳來一陣震耳欲聾，字字有力的叫聲！

「同我打過！！！！！！」

惡魔笑容頃刻僵住，回頭一顧，只見一道身影屹立於昏暗的大陣上，眼眸中的赤紅火焰如兩盞暗夜的明燈，格外明亮。

那個人類？

怎麼會這樣的？

跟惡魔的錯愕表情不同，邱莉莉看到包皮，激動得哭起上來。至於聽到同一句話的千火，則莫名地滑下兩行清淚。

包皮雙目泛起火焰，短髮以肉眼可見的速度生長，隨鼓蕩的源力飄揚，紮實的肌肉上浮現出如同攀藤的火焰圖紋。

他扭動頸項，身影徒然一動，所經之路形成一條火焰長痕，在惡魔的魔瞳中無限放大。後者還未反應過來，包皮的雙拳已至，巨力把他轟進石壁之中！

紫火從石壁中飛出，卻被包皮一拳轟散。惡魔顧不得驚訝包皮的變化，趁機躥到包皮後方，瞄他的後腦杓拍出一掌。

包皮及時挪步側身一撥，冒出火焰的大掌順勢印在惡魔的肋上！

「洪爐手！」

惡魔中掌，登時紫血狂噴。他這一刻只想到一件事，就是逃跑保命。

然而，這時再說甚麼逃跑，一切都已經太遲了。

「死！」包皮雙掌如扇，人如一尊洪爐，雙掌帶住無窮的壓力拍向惡魔的太陽穴！

金色火焰在惡魔臉上漸漸燃燒起來。火焰愈燒愈猛，直至把惡魔徹底吞噬，化成一團隨風而散的灰燼。

包皮做完這一切，看到邱莉莉和千火平安無事後，往後一栽便昏在地上，身上的異變同時回復原狀，變回一個呼呼大睡的陽光青年。

邱莉莉跑上去像抱熊公仔一般，嘩啦嘩啦地哭過不停。

千火緩緩步上前，藏在纖腰後的手中握住一柄飛刀.......

要奪回神火，眼前這個人類必定要死，差別就只是死在神還是魔手上，僅此而已。

她瞇起眼，短刀微晃，目光停留在包皮的臉龐上，一把稚氣的童笑聲忽然在她的腦海響起。

「同我打過！邊個源魔膽欺負我媽媽，都有我呢，嘿嘿。」

「壞人，同我打過！」

良久，千火思緒回到眼前的祭堂中，收起手中的飛刀，一手抓起包皮，領著邱莉莉離開這座改變彼此一生的火焰祭堂。

契弟今晚出文 聽日出post!

手殘 係「造出」

由於只係開頭，所以打戲未算太長

要再努力改進

契弟好鍾意佢

努力型天才

明眼人

呢個season會解釋人神魔嘅世界觀同大致勢力

墳巴都唔少fans

包皮只當佢係識法術嘅「老嘢」

千火係包皮老母？

聽日寫簡介 開post 今日寫咗好多文

加油咁 咁 hea 多陣訓 儲埋聽日睇

唔係 但欣賞你思路

包皮的確係普通人，因為千火嘅過去而避過一劫

你估個個都係三世組墳巴咩

聽日契弟返早

pishpish包皮哥

我終於返來了

正呀

暫時重係一塊小包皮

陰陽巴

到底莉莉將來會點呢

期待啊中出巴

暫時有提到

源神界：

諸相島 （？）
聖宗 （彌賽亞）
伏龍城 （龍在淵家族）
萬火皇城 （千火）
鳳神宮 （鳳家）
武神嶽（宮本武藏）

源淵界：
幽冥殿 （死神艾比、孟婆）

慢慢再加

重有守門一族（準王妃守夢）

仲有血魔

千火個仔有冇出過場

傀魔
赤骨魔
血族

千火個仔無機會出場

佢真係好鬼型

千火個仔唔係之前「所經之地寸草不生」果個人咩

千火個仔一早死咗
惡魔有提到

八門全開

上水留名

陳宮巴呢個season 都會出一出場

多謝

睇到命石！我好勁鍾意命運石之門的！ 就咁睇神同淵冇話邊個係好係壞咁，力量係睇使用者的用法

楔子果位會唔會係好多年後既包皮

gate 0到底係唔係 sad end

上集最尾睇到呆咗

mayuri

無錯 醒巴
最後呢句由你講好合適 （不劇透）

睇落去

我比較想知我老豆係邊個

邊個源魔膽欺負我媽媽，都有我呢，嘿嘿

我由第一套睇到依家
出年應該出得書啦

有人會搵再算

呢個season 應該會再比之前好

原來係咁

pish

又換左post 啦墳巴